Log: Desarrollo de app Moodle
Clonar repositorios
Preparar entorno de desarrollo : https://docs.moodle.org/dev/Setting_up_your_development_environment_for_Moodle_Mobile_2
Como subir una app: https://support.google.com/googleplay/android-developer/answer/113469?hl=es-419
Aceptar el acuerdo de desarrolladores y pagar.
https://docs.moodle.org/dev/Moodle_Mobile_2_(Ionic_1)
Ionic 
https://ionicframework.com/docs/installation/android
https://ionicframework.com/docs/cli/commands/cordova-run
ionic cordova run android 
ionic cordova run android --device
error: set android home
https://stackoverflow.com/questions/26256279/how-to-set-android-home-path-in-ubuntu
error: Requirements check failed for JDK 8 ('1.8.*')! Detected version: 11.0.6
solution: https://stackoverflow.com/questions/25289482/installing-jdk8-on-ubuntu-unable-to-locate-package-update-doesnt-fix
 error: ANDROID_SDK_ROOT=undefined (recommended setting) ANDROID_HOME=/home/osvaldohm/Android/Sdk (DEPRECATED)
Android studio
Descargar android studio
Descargasr tar gz
Extraer
usar el script de instalación
Instalar el sdk de android 10 
Checar donde se instala para agregar al variable SDK_HOME
Abrir android studio y darle en el icono Syn Gradle Files 
Crae un nuevo rpoyecto con la version de andrio sdk de tu gtelefono
Poen el telefono como depuración asegurate 
Acepta el codigo 
XFCE
Agregar items al menu apps: /.local/share/applications$ nano android.desktop, se crea una entrada desktop
exo-desktop-item-edit --create-new ~/.local/share/applications


Ejemplo
Feb 20 18:36:36 error: microcode 
issue: Could not find an installed version of Gradle either in Android Studio,or on your system to install the gradle wrapper. Please include gradlein your path, or install Android Studio
solution: sudo apt-get install gradle
ver la localización de java : readlink -f $(which java)
Cambiar la version de java que se usa: sudo update-alternatives --config java
JAVA_HOME=$(dirname $( readlink -f $(which java) ))
JAVA_HOME=$(realpath "$JAVA_HOME"/../
)export JAVA_HOME
Issue	
ionic cordova platform rm android
ionic cordova platform add android@latest
o solo  ionic cordova platform add android


documentation: https://ionicframework.com/docs/cli
ionic build     		exitoso


npm install, and then run cordova prepare, then cordova build android,
Configurar entorno de desarrollo
wget https://dl.google.com/dl/android/studio/ide-zips/3.5.3.0/android-studio-ide-191.6010548-linux.tar.gz
sudo tar xvf android-studio-ide-191.6010548-linux.tar.gz
sudo rm android-studio-ide-191.6010548-linux.tar.gz
sudo chmod 777 -R android-studio/
sudo mkdir ~/.local/share/applications/
nano ~/.local/share/applications/androidstudio.desktop
[Desktop Entry]
Version=1.0
Type=Application
Name=Android Studio
Exec="/opt/android-studio/bin/studio.sh" %f
Icon=/opt/android-studio/bin/studio.png
Categories=Development;IDE;
Terminal=false
StartupNotify=true
StartupWMClass=android-studio
Abrir android studio
Instalar el SDK Manager del teléfono de prueba, en mi caso 9.0, o descargar los 6 últimos
En la carpeta tools marcar play service 
sudo nano ~/.bashrc
export ANDROID_HOME=$HOME/Android/Sdk
export ANDROID_HOME_ROOT=$HOME/Android/Sdk
export PATH=$PATH:$ANDROID_HOME/tools
export PATH=$PATH:$ANDROID_HOME/platform-tools
export PATH=$PATH:$ANDROID_HOME/build-tools/29.0.3	; 29.0.3 es la version actual puede cambiar
source ~/.bashrc
mkdir -p $HOME/.android/avd
Descargar el archivo de jdk 1.7 o 7
sudo mv ~/Downloads/jdk-7u80-linux-x64.tar.gz /usr/lib/jvm
sudo tar xvf jdk-7u80-linux-x64.tar.gz
sudo update-alternatives --config java
sudo nano /etc/environment
Modificar la entrada con la ruta de sudo update-alternatives --config java
/usr/lib/jvm/java-11-openjdk-amd64/bin/java
source /etc/environment
sudo nano ~/.bashrc
export JAVA_HOME=/usr/local/jdk1.8.0_241


# Configurar entorno de desarrollo
source ~/.bashrc
cd ~/Desktop
git clone https://github.com/moodlehq/moodleapp.git
cd moodleapp/
git checkout integration
npm run setup
sudo npm update -g cordova
sudo npm update -g ionic
ionic cordova platform remove ios
ionic cordova platform remove android
ionic cordova platform add android
ionic cordova platform add android@7.0.1
adb kill-server
adb start-server
adb devices -l
ionic cordova run android --device
Editar el archivo config.xml de la carpeta moodleapp
Cambiar id, nombre y descirpción
Replace the app icons, splashscreen
Replace the resources/ icon.png  
Replace splash images
Replace also the www/img/moodle.png https://romannurik.github.io/AndroidAssetStudio/icons-launcher.html#foreground.type=image&foreground.space.trim=1&foreground.space.pad=0.25&foreColor=rgba(96%2C%20125%2C%20139%2C%200)&backColor=rgb(68%2C%20138%2C%20255)&crop=0&backgroundShape=square&effects=none&name=ic_launcher
Modificar aplicación
Editar el archivo config.xml de la carpeta moodleapp
Cambiar id, nombre y descirpción
Replace the app icons, splashscreen
Replace the resources/ icon.png  
Replace splash images
Replace also the www/img/moodle.png https://romannurik.github.io/AndroidAssetStudio/icons-launcher.html#foreground.type=image&foreground.space.trim=1&foreground.space.pad=0.25&foreColor=rgba(96%2C%20125%2C%20139%2C%200)&backColor=rgb(68%2C%20138%2C%20255)&crop=0&backgroundShape=square&effects=none&name=ic_launcher
npm i cordova-res
ionic cordova resources android
ionic cordova resources android --force




# Publicar aplicación
cd moodleapp
ionic cordova build android --prod --release o bien ionic cordova build android --aot --minifyjs --minifycss --release
cd platforms/android/
Ejecutar ./gradlew bundleRelease
cd ~/Desktop/cognus-education-mobile
cd $HOME/Desktop/moodleapp/platforms/android/app/build/outputs/apk/release/
keytool -genkey -v -keystore cognusapp-release-key.keystore -alias cognusapp-release-key -keyalg RSA -keysize 2048 -validity 10000
Firmar con : Generar cognusapp-release-key.keystore
cognusapp
importante: guardar la keystore
keytool -keystore cognusapp-release-key.keystore -list -v
cd moodleapp
jarsigner -verbose -sigalg SHA1withRSA -digestalg SHA1 -keystore cognusapp-release-key.keystore /$HOME/Desktop/cognus-education-mobile/platforms/android/app/build/outputs/apk/release/app-release-unsigned.apk cognusapp-release-key
Introducir frase: cognusapp
jarsigner -verbose -sigalg SHA1withRSA -digestalg SHA1 -keystore cognusapp-release-key.keystore $HOME/Desktop/cognus-education-mobile/platforms/android/app/build/outputs/bundle/release/app.aab cognusapp-release-key
zipalign -v 4 /$HOME/Desktop/cognus-education-mobile/platforms/android/app/build/outputs/apk/release/app-release-unsigned.apk cognusapp.apk
https://theapplaunchpad.com/dashboard/android/?platform=android&template=center&device=pixel_black&project=_c670218a9dd44733c1687ac68a8d9ffb_1582397745619
Las palomitas deben estar marcadas
Copiar archivos largos 
https://helpdeskgeek.com/how-to/how-to-fix-filename-is-too-long-issue-in-windows/




[comment]: # Limpiar proyecto
  terminal: cd cognus-education-mobile 
  terminal: cd mobile-app
  terminal: sudo rm -r www node_modules platforms


[comment]: # Iniciar entorno de trabajo
  keyboard-shortcut: CTRL+ALT+T 
  terminal: $HOME/Desktop
  terminal: git clone ____

# Generar iconos 
[comment]: # Especificación de imagenes
  - Icon 2014x1024
  - Splash 2732x2732 pixels
  keyboard-shortcut: CTRL+ALT+T 
  terminal: ionic cordova resources android
 [comment]: # Importar el proyecto en adroids tudio de la capret de plataform

 Para iniciar Image Asset Studio, sigue estos pasos:
 En la ventana Project, selecciona la vista Android.
 Haz clic con el botón derecho en la carpeta res y selecciona New > Image Asset

[comment]: # Abrir la terminal 
  terminal: cd cognus-education-mobile 
  terminal: cd mobile-app
  terminal: ionic cordova build --release android
  terminal: jarsigner -verbose -sigalg SHA1withRSA -digestalg SHA1 -keystore cognusapp-release-key.keystore platforms/android/app/build/outputs/apk/release/app-release-unsigned.apk cognusapp-release-key
  terminal-input: cognusapp


cd cognus-education-mobile 
jarsigner -verbose -sigalg SHA1withRSA -digestalg SHA1 -keystore cognusapp-release-key.keystore platforms/android/app/build/outputs/apk/release/app-release-unsigned.apk

cd platforms/android/
cd $HOME/Desktop/moodleapp/platforms/android/app/build/outputs/apk/release/




Worklog Vie 06/03/2020: 

Notas:
- No se puede instalar un apk unsigned primero tiene que estar firmado





npm uninstall node


apt-get purge npm


 sudo apt-get install npm


sudo apt-get purge npm




sudo npm install node -g


sudo npm cache clean --force










https://www.digitalocean.com/community/tutorials/como-instalar-node-js-en-debian-9-es


El directorio /opt es para instalar programas que no forman parte del sistema operativo ni de los paquetes de sistema operativo,algo asi como software de terceros



Install the GPG key:
wget -qO - https://download.sublimetext.com/sublimehq-pub.gpg | sudo apt-key add -

Ensure apt is set up to work with https sources:
sudo apt-get install apt-transport-https

Select the channel to use:
Stable
echo "deb https://download.sublimetext.com/ apt/stable/" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/sublime-text.list

Dev
echo "deb https://download.sublimetext.com/ apt/dev/" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/sublime-text.list

Update apt sources and install Sublime Text
sudo apt-get update
sudo apt-get install sublime-text


